資訊的發達令我地窮人不安於現狀和心理不平衡

資訊的發達令我地窮人不安於現狀

其實在以前, 資訊不發達會令窮人不知道自己活在那麼多井底那麼多基層.
尤其在互聯網之前, 電視之前的年代, 窮人根本不知道自己有多窮
在50, 60, 70年代, 窮人上進, 比自己認識的人或者身邊的人成功, 已經是成功人仕. 已經覺得自己發達了, 有錢了
窮人在以前也安於立命, 因為身邊既人都係咁上下, 無話邊個特別有錢. 就算知道某某有錢, 只是大概知道而己.

但隨著時代不同, 大家包括窮人知道既資訊是全世界性的, 全宇宙性的
有錢人吃一餐飯已經等同你窮人一個月的人工, 以前的年代, 窮人根本不知道
而家作為窮人一份子, 有時見到人地有個盡責父母, 結果父母生性, 仔女享福, 會覺得心理不平衡
甚至會深究為什麼別人的父母都是那麼窮, 現在風山水起, 但你一家依然一貧如洗
看娛樂雜誌, 別人吃一餐等同你幾個月人工, 你反問自己, 你不努力嗎? 你日日ot, 無怨言, 每事盡心盡力, 力求上進, 但轉眼間你已經是中年人仕, 人工升職甚至跟唔上通漲

有時覺得, 如果窮人沒有那麼多資訊, 可以無知一點, 或者會開心一點
正如非洲上的犹豬, 如果它們不知道自己命運是被野狗或獅子食掉, 不是會更開心一點嗎?
但犹豬知道它們命運後, 它們不努力逃命, 不努力奔跑嗎? 最後還不是被吃了?

樂觀SIR
咁我哋可以點

傻有傻福

窮人可以打敗有錢人

窮人有公屋
識咩呀

資訊不發達的時代，也知道港島半山大把有錢人。

有internet, d人好容易同上網見到既野做比較
例如咩一畢業月入50k